林朗彥獄中書 籲眾志戒急用忍

林朗彥獄中書 籲眾志戒急用忍

頭條

【本報訊】因反對東北撥款示威被判入獄13個月的香港眾志常委林朗彥，獄中寫信（圖）勉勵黨內戰友，呼籲在外面的人「替我們做我們做不到的事」。這是13名反東北良心犯入獄以來，首封向外公開的獄中書。

團結重建實力

身在荔枝角收押所的林朗彥在周三寫信，表示13個月的刑期，實在是始料不及的判決。他說：「很對不起，未能和大家同在一起，度過這艱難的時候。」他下筆的時候，還未知道黃之鋒和羅冠聰的判決，只希望三人判刑不要比他更長，但他知道，剩下來的人，必然會經歷一段困難的時刻。

林朗彥信中花了不少篇幅叮囑眾志的戰友：「這可能是我們遇過最困難的一次了吧，議席被剝奪，核心成員判監以年計，這個時候，大家更要戒急用忍，重建實力，每一個人都需要挺身而出，做力所能及的事。」

他續說，在監獄裏的人只能指望在外的人，替他們做他們做不到的事，盼望大家一直記得被收監下獄的人，把這份理想承擔。「我一直希望眾志能成為堅強、有規模、有紀律和實力的激進政黨，亦相信這是我們的寄望所在」。

信中寫道，在威權全面打壓的時代，大家要放下成見，與其他進步民主派進一步整合，才有戰勝的可能。他亦勉勵戰友不必擔心，要永懷信心和鬥心。
《蘋果》記者